而香港法治，早在銅鑼灣書店事件時已經被剝奪，《逃犯條例》修訂只是「合法化呢個行為」

不識廬山真面目，只緣身在此山中
逃到台灣的香港少女李倩怡看香港逃犯條例
因參與旺角騷亂被控暴動罪，2017 年棄保潛逃到台灣的香港少女李倩怡，兩年來首次公開發聲，在台灣網台節目發聲明和播放錄音，指香港法治已經蕩然無存，香港人和台灣人都沒有天真的本錢，要建立對中國政權的危機意識，《逃犯條例》修訂就是將中國打壓香港異議份子合法代，「旺角大審之後就到雨傘革命被審，肅清港獨之後就到泛民」。（另見聲明全文）

她表示選擇在這個時刻發聲，就是想提醒香港人，隨著林榮基流亡台灣，未來可能有更多香港被迫流亡，亦希望香港人可以將香港的經驗，和台灣人分享，提醒他們中國的威脅，否則台灣民主社會「可能係下一個被中國政權吞噬嘅悲劇」。

台灣基進黨晚上在網上直播節目，播出李倩怡的錄音和公開她的聲明，她在一開始就證實，兩年前網上流傳的錄音是她本人，之後她提出，中共是否以司法制度為手段鎮壓香港的社會運動，旺角騷亂的審判「係咪港版美麗島大審？」她認為香港法治已經蕩然無存，當合法賣書的林榮基都要流亡台灣，香港人和台灣人都要建立對中共的危機意識。

而香港法治，早在銅鑼灣書店事件時已經被剝奪，《逃犯條例》修訂只是「合法化呢個行為」，用以打壓香港異議人士，「中國將底線愈踩愈過，香港人就愈退愈後」，在旺角騷亂參與者被判刑後，就是佔領參加者受審，接下來受罪的就是「被定義安份守己嘅一般香港人」。

她表示選擇在這個時候發聲，就是希望提醒香港人，隨著林榮基流亡，預期未來會有更多香港人被迫出走，「例如去過雨傘革命，而成為入境澳門黑名單嘅；做記者報導過中國醜聞嘅；教書嗰時同學生講過民主重要性嘅」 ，她認為在外的香港人應參考台灣威權時代流亡海外的台灣人，互相串連幫助，「等待暴政結束，同重返家園嘅一日」 。

李倩怡稱擔憂香港的未來，台灣的情況亦不樂觀，若明年總統選舉選出親中政客，台灣可能踏上香港後塵，希望香港人可以和台灣人分享經驗，提醒台灣人留心政黨的本質，「唔好信口口聲聲話唔支持一國兩制，但又事事要中國人利益為優先嘅政治人物」，又提醒忽視中國的威脅，會令下一代不得不抗爭，和承受當初不作為的後果。

守護言論與新聞自由。立場新聞，寸步不退。

[參考波蘭成功例子既最佳戰術] 完全剋制政府冷處理 - 罷買
一個最有效既長期戰術, 麻煩入去睇睇

1. 週期性罷買係相當可行既一個戰術, 因為更能夠令普通人適應
2. 罷買影響力可以好大
3. 政府用冷處理戰術,打算拖至9月,而罷買係開學之後一樣可以實行,可以向社會施加壓力既最好方法
4. 罷買比遊行, 三罷, 更能夠說服中立派/和理非行動

支持香港，歷史的走向注定暴政必亡，勝利最終屬於自由民主，加油！
支持香港，歷史的走向注定暴政必亡，勝利最終屬於自由民主，加油！
支持香港，歷史的走向注定暴政必亡，勝利最終屬於自由民主，加油！
支持香港，歷史的走向注定暴政必亡，勝利最終屬於自由民主，加油！
支持香港，歷史的走向注定暴政必亡，勝利最終屬於自由民主，加油！
唯有同支那黨鬥長命

香港冇曬一國兩制
回歸台灣都係好辦法

English Choi